[LIVE足全程] 獨遊葡萄牙+南法普羅旺斯14日（多圖有字）

hi又係我
歡迎收睇樓主最後一個單拖歐遊直播post
除咗卜咗機票住宿之外今次可以話係毫無準備（因為唔得閒研究）
呢一刻我連葡萄牙有咩睇都唔太知

咁事不宜遲 現在出發
咁我本身係英國所以就由倫敦出發啦

st pancras station 等車中

出發地又係luton airport
而且又係搭十分濕鳩嘅wizz air
目的地係porto

我上一個post埋尾個陣話會去西班牙同葡萄牙
結果諗住買機票個陣 無意中見到
seville夏天40度
諗都唔使諗就即刻放棄咗西班牙

樓豬

搭緊車無嘢做簡單講下個行程

11-14/7 葡萄牙 Porto
14-17/7 葡萄牙 Lisbon
17-20/7 法國 Nice
20-22/7 法國 Avignon
22-24/7 法國 Marseille

其實即係葡法各一星期
本來想去耐啲但有其他原因去唔到咁耐

要keep住update 14日都唔輕鬆
希望唔會無人睇跟住爛尾啦
我份人好多廢話 歡迎大家多啲留言同我傾下計

lm
plan緊葡萄牙唔知點搞， 就見到樓主個post

個post咁快有個負皮
我得罪邊個

你幾時去呀

好彩有追蹤 樓主
7月尾

到機場了
又唔小心預早咗 早知瞓多半個鐘

留名

點解最後

嚟緊返香港 冇乜機會再歐遊
就算再歐遊都好大機會唔係自己一個去

我離開英國果陣都係咁以為
之後都係forever alone

阿媽99.9%會跟住我去
或者我拉埋另一半陪我去不過佢好憎去旅行

Porto 好正

訂咗住宿？

咁你遲我一兩個星期咋喎
會寫遊記嗎

卜晒喇旺季好貴

頭先過完security見仲有啲時間就去食咗個早餐

食完啱啱好上機

想去里斯本好耐等睇

live

留個名先 又係我啦絲打追你第3個post
記唔記得我先

porto同lisbon都係咁多日住一間酒店唔轉?
我仲末卜以為葡萄牙物價平，酒店都貴

porto還好，lisbon貴啲
最貴係法國嘅avignon同nice

覆漏第一句
係呀我每個城市住死一個地方

早咗成五個字到埗

咁就過關啦 呢個時間無乜人 好快到我
點知個海關吸印個下同我講我排錯隊
明明嗰度剩係得類似E道嗰啲機/櫃台
我就排櫃台 可能佢櫃台都分幾種而我啱啱落機未瞓醒無睇清楚
如果有人嚟過可唔可以解釋下

入咗境就行去搭地鐵
一去到arrival hall就有間vodafone，要買卡嘅話可以喺度買
我本身喺英國就係用緊vodafone嘅 喺porto收得十分好

發現咗樣好無聊嘅嘢
就係香港啲指示牌叫你向前行嘅話個箭嘴向上指
但係呢度嗰啲係向下指

今晚住個間嘢附近個站屬於z4(zone4?唔清楚)
所以就買咗張z4嘅單程飛 張飛幾靚

車程半個鐘左右 唔使轉車 都幾方便

梗記得啦
事實上我係無乜新讀者
所以留得言個啲十個有八個我都記得

有冇買pass?

話咁快就到站

喺月台嘅一個唔知咩藝術品但幾靚

一出站就咁啱係個景點
Chapel of Souls
呢種藍色嘅瓷磚工藝係葡萄牙嘅建築特色嚟

又係啲唔知咩藝術品

咁呢3晚我係事但卜咗一間好普通嘅guesthouse
貪佢有自己廁所
結果呢三晚就係我成個旅程中唯一有自己廁所嘅住宿

但係，啲staff係唔識講英文...
我已經好明顯表達出我完全唔知佢噏乜，但佢仍然十分熱情地對住我講咗一大堆葡萄牙文

staff 我
：!)&<€*!>£%#^
：
：!)@)&!+#+£>=}¥
：

結果我要開google translate同佢溝通...

間房還可以啦，過得去
殘舊得嚟其實打掃得幾乾淨

無啊 唔太需要

點解咁得意唔喺 avignon --> marseille --> Nice 咁去嘅? 撘TER煩死你...

推吓post先

原因好簡單 因為我真係冇做過資料搜集
有咩咁煩 願聞其詳係貴定要係咁轉車定點樣

熱到頭暈 暫時唔update住
天氣熱都算 連鋪頭啲冷氣都唔凍架仆街

終於搵到個位回下氣可以live...
頭先check in完之後坐咗一陣 覺得好肚餓 就行返出去搵嘢食

馬路有架火車仔好得意

沿途又經過另一個景點Church of Saint Ildefonso，就順便入咗去望下
不過唔知係咪因為喺歐洲睇過太多教堂 覺得入面好普通
睇咗廿秒就走返出嚟

路面仲有電車

因為太肚餓 事但搵間嘢食咗個豬肉包
賣相好一般 但其實味道都ok

食完個包就想去附近個market
點知裝修同我上一個post嘅hungarian state opera一模一樣成座包起晒
但個分別係今次直頭無得入

頭先講過藍色瓷磚係葡萄牙嘅特色
其實除咗教堂之外 條街都見唔少
我覺得好靚

有冇香港夏天咁熱?
btw,英國飛葡萄牙要幾耐?

我係一個十分怕熱嘅人（但十分唔怕凍）
老實講今日真係好熱 而且非常曬
基本上係街行咗一陣之後
呢3日加埋淨係瞓咗9個鐘嘅樓主已經頭暈到頂唔順
所以去返頭先出閘個Bolhao站對出條大街行下啲舖頭
然後我發現呢度間間鋪頭啲冷氣都係完全唔涼唔涼到我好懷疑係咪有法例規定唔可以低過25度

不過起碼有個商場可以俾我坐低回氣

頭先無意中發現Bolhao嘅中文譯名係
柏豪

絕對有
不過歐洲有樣好 就係喺太陽底下同唔喺太陽底下嘅體感溫度可以差幾度
香港係室外無論企邊度都一樣咁熱

今日飛咗兩個鐘咋
我1110起飛，1310已經到咗本身係1335

hi

上次去Porto食呢間好好好好食

MISTU
R. do Comércio do Porto 161, 4050-430 Porto, 葡萄牙
+351 926 682 620

porto嚟講都算貴
你食咗邊樣嘢咁好食想食魚但廿歐唔捨得

Lm 岩岩都去完porto同lisbon，推介樓主porto食tapabento，幾好食

呢間都唔平喎porto嚟講
有無特別推介邊樣好食

入咗個商場之後就一直喺度行商場其實都ok好行
個商場都有幾層，話大唔大，話細唔細

廁所有部咁嘅機有冇人可以話我知咩嚟
左邊個圈有啲似量血壓嗰啲

樓下個噴水池有時啲水會無啦啦噴到上一層咁高

有睇開我遊記就會知我有鋪食全球麥樂雞嘅癮
所以見到有麥記梗係唔放過啦順便睇吓佢個Menu有咩唔同
去過咁多國家嘅麥記 我覺得葡萄牙個Menu係比較特別嘅 都幾多得意嘢
我覺得最搞笑嘅係 飲品有啤酒賣

買麥樂雞之餘 見到有賣lemonade就買咗杯嚟飲 不過不失啦
但個麥樂雞真係好好食
同埋第一次見用紙袋裝

最頂個層有個food court 都幾多選擇

直接係度解決埋晚餐
碟carbonara個樣好頹

食完去咗超級市場買支水夜晚飲
1.5L €0.2 平到
買完就返guesthouse了
夏天太陽好遲落山，九點幾都仲見到晚霞

Day 1 完

題外話
我發現呢度啲人10個有9個都唔識講英文...
全日都雞同鴨講

等如日本京阪神去完京都先去神戶再去大阪啫其實又冇咩所謂
法國南部依家比較熱不過都好靚!

上次同女朋友去食所以叫左幾碟 有鴨沙律 大蝦墨汁飯同veal 最後仲送左碟甜品因為佢落錯單 全部都整得好好用左好多唔同材料味道好豐富 魚嘅話就唔係好記得有咩

黎緊都去兩星期葡萄牙

食左個duck magret 同seafood mixed 個鴨皮脆肉嫩，個seafood幾新鮮
不過上次好好彩 間野fully booked但個老闆話我地45分鐘內埋到單既話比我地入去食

推

依家先出門口

今日成兩點先出門
一出門係陰天無藍天白雲而且雲層都幾厚
不過好處就係無咁熱

無啦啦想食燒雞所以上網搵咗間嚟食
其實就係正尋日個豬肉包對面

賣相唔掂 味道都ok嘅
但英國nando’s好食啲

頭先食食下嘢個waiter拍一拍我 跟住指住後面張枱

：mind屙達斯勤！
我：
（笑住講）：mind屙達斯勤！
我：
佢笑咗兩聲，然後走咗

耐人尋味

洗費大約幾多

英鎊計
機票3程共£180
住宿£377左右

日常洗費無乜點計住 不過葡萄牙物價好低
之後係法國應該會使多好多錢

第二日都未完已經好似無人睇咁
雖然我都知無咩好睇

今日唔算太熱就周圍行下
town hall嘅另一面

trindade church
入咗去 又係無咩特別

沿住條大路行返落去影town hall正面

個天灰過我個人都無咩心情影相
porto個字令我諗起amsterdam個個
可能真係學佢整個字擺係度

之前無時間去budapest自稱嘅全球最靚麥當勞
就惟有去呢個porto自稱嘅全球最靚麥當勞

其實都唔係好靚姐

無咩心機行 去食個雪糕算

揀咗yogurt & raspberry同blueberry
藍莓味真係好唔似藍莓
但另外隻味好食

成兩點先出門口， 樓主都瞓得好晏
雖然我獨遊嗰陣有時都係咁

11點半醒，瞓係度玩電話玩到1點先起身
生活態度
太陽咁遲落山唔怕啦 大把時間

正呀， 完全睇心情早出定遲出
可惜唔係獨遊嘅話就冇得咁任性

係 所以我先鍾意獨遊
好似我呢刻咁 我已經係個塔度望住個景發呆發咗足足一個鐘

如果同屋企人朋友一齊嚟
邊有人肯陪我浪費時間

同好你起下我底我都係毒遊多， 可惜我近排都冇機會獨遊 約曬人

係所以真係好爽， 真係完全睇當下心情， 就好似如果我嗰日想早起身但朋友仲瞓緊，都會覺得唔爽， 但明明自己有時都會晏起身， 感覺好唔公道

呢度邊度嚟? 企一個鐘攰唔攰porto 樓主有冇諗好咩地方係必去

有冇搵到句野點解?你好似成日比仔撩

搵唔到
我試過用葡萄牙文語音輸入讀返出嚟 再翻譯 都係唔知up乜

...你講開又好似係
但去旅行先會咁 香港無人理我
利申：樣衰肥婆

我以前睇過你啲遊記架
有人可以俾你約多朋友真好
Clerigos Tower陣間update時再詳細講下
冇喎完全冇計劃過行程，行到邊就睇到邊

食完雪糕之後見到有間色彩繽紛嘅鋪頭就行入去睇下
原來係賣沙甸魚罐頭嘅 不過佢間鋪啲嘢擺得真係幾靚

跟住喺Google Map見到附近有個教堂 就一於行過去影張相

Clérigos Church
呢張相影得有啲衰 唔好意思

呢座教堂唔係一打開個門就係教堂內部咁樣，係有少少路要兜嘅
我就跟住個指示牌行 本身係想入去教堂入面
不過去到門口聽到入面好似有人演講緊總之就聽到有人係咁講葡萄牙文 仲有幾個人全神貫注咁坐喺度聽
咁我費事行入去打斷佢哋 就無入去啦
就係呢個時候見到有塊指示牌寫tower我先知道原來呢度有塔
行到去買飛個位睇下佢幾錢
€5上塔+exhibition 又唔貴
嗰陣其實已經六點幾
我諗住買飛 佢就同我講exhibition已經close咗 不過我可以照買飛上塔
我就照買咗飛 因為通常呢啲展覽都係冇嘢好睇 唔睇冇損失

補影返張飛個樣

買完飛就開始登塔啦
啲樓梯真係好窄 迎面有人落嚟都要企埋去轉角位俾佢過咗我先過到
唔知係咪因為我缺乏運動 都行得幾攰後來落返嚟嗰陣數到有197級
上到去就唔使多講啦 去圖

今日個天實在係唔掂，真係好灰
我諗起之前係比利時上塔（詳情睇返我第一篇遊記）
嗰日天氣真係好到不得了 藍天白雲 啲相超靚
其實應該琴日上嚟 咁就會影到藍天白雲 不過琴日又太熱

佢仲有啲圖話俾你知邊啲建築物叫咩名同埋係邊
但可能我眼殘 佢講嗰啲我一棟都搵唔到

其實上面超級大風吹到披頭散髮
不過我都喺上面足足企左一個鐘頭 影下相發下呆
跟住個天終於稍微藍返少少

見天色冇頭先咁灰就影多幾張相 之後就落返去了
條樓梯就係咁窄

落返嚟唔記得影返座Clérigos Tower
又見到一座有藍色瓷磚嘅教堂 Igreja de Santo António dos Congregados

唔知食咩好 行嚟行去都揸唔定主意 又已經好攰
最後索性行返去間全球最靚麥當勞食麥記算

個雞包幾好食
我呢幾日食啲嘢完全冇賣相可言

食完九點幾 個天開始黑 就跟住Google Map行返去guesthouse
見到佢寫11分鐘 諗住好輕鬆姐

就係呢個時候，樓主中咗一個伏
唔記得有冇講過porto嘅地形
porto嘅地形高低起伏 好多時都係斜路 上上落落咁
而Google Map係點咗我行一條十分之斜嘅路

當時唔知邊度嚟嘅衝勁見到條咁嘅路都咬一咬牙就繼續行
點知上到頂係一條繼續上嘅長樓梯
係上樓梯之前 我發現呢個位可以望返落São Bento train station
又幾靚過幾日去lisbon就係由呢個車站走

上埋條樓梯又有條斜路
抱住減肥嘅心態一口氣衝埋上去 終於返到平地
成功消耗晒啱啱食麥記啲卡路里

咁樣又一日
Day 2 完

嗰到食咩特色野多 想睇野食相

樓主又食m記
有冇諗住去 Guimarães？porto 去一個鐘左右，另外porto 坐咩路易大橋 同埋酒廠好似幾出名 (咁就可以幫我探下路)

多謝曬 估唔到有人睇
我呢啲毒L都冇乜朋友， 有機會下次一定要揀獨遊

唔知係咪英國麥記太唔掂 我覺得葡萄牙麥記好好食
guimaraes唔夠時間啦
啲人話porto兩日就夠，但以我咁hea三日都未行完
橋陣間會去
酒廠我知好出名 但我唔飲酒

食緊，仲要好local陣間post

我都估唔到我啲post有人睇雖然少
一日仲有人睇緊我一日都唔會爛尾

推薦樓主喺Porto可以試吓呢間餐廳，燒雞肉一流，大件夾抵食

今日又係兩點先出門口
天氣比尋日好少少，起碼個天有返少少藍色
尋晚食完麥記之後係度諗，一場嚟到，點都要食返啲local嘢
於是就無出到大街 睇下有無啲本地啲嘅餐廳
沿途都經過唔少有藍色瓷磚嘅建築

唔知你地有無留意到 porto好多建築物都係溶溶爛爛 殘破不堪 成個廢墟咁
我之前好奇上網睇下點解 原來係因為20世紀時政府曾經長時間實施租金管制
當時嘅情況誇張到月租可以低到得幾歐
月租低到咁 業主就自然由得啲建築物愈嚟愈殘
就造成今日所見嘅情形係咪長知識呢

講返我覓食啦
隨意經過咗間餐廳 見到門口有英文menu就入咗去

個環境真係好local
啲嘢食就不過不失啦 不過同間嘢一樣咁local
我本身鍾意食鹹都覺得個湯同條魚都有啲鹹 同埋個main太油
唔知係咪葡萄牙啲嘢食本身偏鹹？
不過除此之外都ok 薯仔唔錯

不過真係好平，包+湯+main+嘢飲 €5.5
如果有巴絲對味道無乜特別要求 又想體驗下好local嘅嘢食
就可以嚟呢間

有啲遠
我行路架咋係市區內無搭過車
不過多謝

推 摩牙

點解樓主可以忍到咁耐都唔食葡撻

減肥
諗住去到lisbon先食
放心一定會食 我一直想嚟葡萄牙就係因為想食葡撻

Lm

樓主又扮係肥婆

咩扮 真肥婆

今日影得太多相 唔係好即時更新到揀相有排揀
我依家係河邊

有追我之前啲post嘅巴絲都知
樓主係有舖畫畫癮

樓主hello 我19-23都喺馬賽

咁啱，我22-24你都係獨遊？

喺呀 獨遊左成個月喺西班牙

西班牙你仲生存到
我應該熱死咗係個度
不過北部好啲嘅，南部先攞命

其實唔熱，而家曬緊太陽但好好風可能我近海

試過七月去madrid，熱到著住波鞋行街都feel到腳板底慶慶地

我呢邊今日都超級好風，吹到個頭極亂
你去完西班牙就去法國？仲會去咩地方

喺呀，本身都會去阿維儂個藝術節但計劃有變，去完馬賽就翻香港啦

法國淨係去馬賽？馬賽好細咋喎 仲要留五日咁多
唔順手去埋Nice個邊嘅 定你以前去過啦

睇字都溶
我係連香港個種熱都頂唔順叫我夏天去西班牙同自殺無分別

葡萄牙好似好正
而家係西班牙，唔太熱幾舒服

係好正
西班牙邊度先？andalucia先最熱
樓上有個巴打都喺西班牙喎

係 mallorca 幾好風，已經唔想返英國

都幾偏下...
你英國邊度

係幾偏但係好多歐洲遊客

伯明翰

我去過birmingham一次
連我呢啲咁hea嘅人都頂唔順覺得好悶
下晝到 瞓咗一晚 第二日下晝就走咗

樓豬次次食9野多
上次係Budapest 已經咁

今次就9姐
budapest食得咁好都9
無錢呀

Lisbon 食una,有一人份量
蛋撻m字頭好食過Belem出名果間

我呢一刻咁啱食緊個海鮮飯
m字頭即係邊間完全無做過資料搜集

Ching沒咁多人睇唔好唔開心，隔離post見到你，順便睇埋你，不過早抖先

北歐露營巴
第一次露營就係北歐成件事真係好型第時一定會好慶幸自己有啲咁嘅經歷

我一直都好想去北歐，但就係因為嗰邊物價高所以卻步
有生之年好想係北歐滑雪同睇極光呀

又無話唔開心嘅
雖然唔係多人 但有幾個由第一篇遊記一路睇到呢篇嘅忠實讀者
多謝你支持

留名支持
諗住下年去葡萄牙🇵🇹
南法都只係去過Nice，想下年去埋Bordeaux, Marseille 同Aix-en-Provence

今日實在影得太多相好難live
頭先揀相都揀咗大半個鐘頭
依家終於可以慢慢寫埋佢

晏晝食完飯之後就慢慢行過去Porto Cathedral
沿途行過好多小巷 好有葡萄牙feel

又經過一座教堂 Igreja do Terço

porto啲屋爛就見慣，但第一次見到爛到中空

好快就到咗個cathedral
但比起個cathedral本身 前面個景更加吸引我

下面仲有啲唔知咩唱歌表演 好熱鬧

今日個天雖然都係冇我到埗個日咁藍
不過稍微有啲藍藍地 影相都OK 就收貨㗎啦

結果掛住影附近啲景 座教堂就淨係影咗一張相
呢個教堂入場要€3 咁我就冇入到去

轉個彎落去就係Saint Lawrence Church, 一樣好靚

不過個景更靚

又影咗一陣風景就特登轉入去啲小路睇下住宅區
其實我好鍾意行人地住嘅地方，可以睇到最真實嘅風土人情

呢度啲屋殘得嚟其實有種頹廢美，對我嚟講係好有吸引力
之前係旅遊台識到個都係葡萄牙旅行緊嘅巴打，佢話有啲無人嘅爛屋無鎖，叫我行入去睇下
雖然我係有啲想睇，但真係唔夠薑

鋪極都未完真係多圖，符合標題

頭先講到我轉咗入橫街睇人哋住宅啦
點知我行嚟行去嘅時候
發現咗一個無人嘅打卡位！！！！！

嗱真係無人架 好爽

所以我喺呢度影相影咗成個鐘搵啲嘢浪起部電話set timer成個on9仔咁自己幫自己影 仲跌咗幾次電話
反正無人睇到我

咁影咗成堆相之後就心滿意足地行返出大街啦
沿途見到有人係樓上四樓吊啲嘢落嚟賣
黑色衫個人扶住嗰塊就係

就係窗口個女人拎住條繩吊舊嘢落嚟
唔知張相睇唔睇到條繩，影得唔係好清楚

一轉個彎出返河邊 即刻超多人
明明只係差三四分鐘路程 但同頭先無人個打卡位好似兩個世界咁

我喺河邊反而唔係影咗好多相

Luís I Bridge

見到條橋我鋪畫畫癮又起

不停有人經過望住我畫搞到我周身唔自在 畫都畫得柒啲
所以求其畫咗半個鐘就執返埋啲嘢起身行下附近啲攤檔（唔記得影相）
明知啲檔係做遊客生意 不過都買咗兩條我覺得唔值嗰個價嘅手鏈

買完啲鏈就行去上橋

不過我就冇過橋，唔夠時間
純粹喺條橋上面影返岸邊啲景色

又由另一個角度影下條橋

最後行咗一條好長嘅樓梯加一條好斜嘅斜路走，真係好攰，我到而家都唔明點解我要揀嗰條路走

出返大街覓食嘅途中見到呢幅牆 幾得意

搵咗間餐廳嗌咗個海鮮飯 €12

點知中伏...兜嘢係有芫荽
有芫荽
身為一個聞到芫荽已經作嘔嘅人
我食第一啖嗰刻個腦係
跟住就心諗唔撚係掛 係咪應該即刻埋單走
但勇者無懼我決定飲一啖個湯先講
係無芫荽味嘅
我諗佢只係臨尾上碟前灑咗堆上去
即係食唔到芫荽就無事 咁就輕鬆啦
不過佢切得太碎 搞到我食到最尾有少少飯剩都唔再食
因為要挑開啲芫荽已經係幾乎無可能
但呢個飯真心幾好食唔計啲芫荽的話

之後去咗超級市場買水
但結果見到隻未見過嘅oreo就順手買埋
個麵包就係呢幾日成日都見到而且好想試嘅
係牛角包咁嘅形狀但係普通麵包嘅texture
個樣真係好可愛
聽日搭火車嗰陣食

聽日中午就離開Porto, 搭火車去Lisbon了
Day 3 完！

痴線我寫遊記寫咗成粒鐘有多
終於update完 可以瞓覺

波圖街既瓷磚外牆9影都好靚

樓主幅畫都好靚

法國我只係去過巴黎
而我對巴黎極度無好感，完全冇意慾要去第二次，變咗我最唔鍾意嘅城市
所以我都冇諗過我會再嚟法國
當俾多個機會法國impress我南法應該好靚

法國既話Paris 真係唔算好正
Nice 景好靚 人又nice

LM

我影咗勁多藍色瓷磚 都費事放晒上嚟成街都係 真係好靚
多謝

澳洲睇到？堅唔知
加拿大都可以睇 不過我對北歐好有憧憬

幾時去里斯本
過到嗰邊有冇諗定咩一定要做

陣間1230車 去到1600
食葡撻

仲有馬介休球呢
會唔會去羅卡角 或者sintra?
之前睇過有個叫 Time Out Market嘅food court 好似唔錯， 交畀你探路

sintra會去 即日來回
羅卡角睇天氣同睇夠唔夠時間
time out market 今日會去

我好細個個陣以為布里斯本同里斯本係同一個地方

sintra + 羅卡角我都係即日搞掂
唔去其他係夠時間嘅
主要留意番啲接駁車時間
同埋羅卡角真係好撚大風
係真係好撚大風
完全唔建議帶帽/帶住啲會吹得走嘅野

今朝check out之後就直接去車站啦
為咗瞓多幾分鐘 尋晚已經用CP（葡萄牙國鐵）個app買咗車飛
25歲以下有折 埋單€19
1230由porto sao bento走
去到porto campanha 再轉一次車去lisbon

sao bento station本身都好靚，有好多我最愛嘅藍色瓷磚

見影完相仲未夠鐘，就去超級市場買多啲嘢食
係熟食區買咗啲香腸

仲有兩舊 rice cake（無影相）
但因為無乜胃口 所以食完尋晚買個包同埋啲腸就飽咗

而家已經轉完車，前往lisbon中

sintra會去pena同regaleira（可能去埋羅卡角）
有無需要買24小時個啲交通券？

收到唔該

買！
印象中好似我咁搭去兩個點都已經抵番

cp 個apps叫咩名?
係咪呢個?

原來只係要十九歐， 比我想像中平唔少， 即日櫃檯買應該都ok?

是
2nd class 原價係 €25
有小部分時間係 €31
youth ticket (under 25) 就平啲
我早一個月睇同尋日睇都係呢個價 所以無話愈遲買愈貴
我諗實可以櫃檯買嘅 但app方便啲咁

我啱啱上網查
佢1 day bus都要成15歐
你個陣係買邊種？
去pena 434 去regaleira 435 去羅卡角403
即係你係買15歐個個？咁點兩程回本

屌好複雜

個度係有啲亂幾架巴士
我印象中
一黎 每程咁買飛同買day pass只係差少少
二黎 買飛就上車係司機位買
所以免得咁麻煩就一開波買day pass算
個幾蚊唔差得遠

可能我蠢，亂到完全睇唔明
去到搵個tourist info centre同佢講我要去邊叫佢推薦下買咩算

係呀就係唔想煩直接day pass
去得旅行就唔慳喇
反正葡萄牙消費本身又唔係貴

3個半鐘 坐到pat pat都痛終於到lisbon

而家要搵路搭車去今晚嘅住宿

絲打與基巴考眼力福利
巴士站等車嗰陣見到對面座樓有個有八舊腹肌嘅裸男收緊衫

仲見到個好驚慄嘅可樂廣告
因為反光有少少影到我所以畫一畫

之後就搭車去guesthouse
今晚住嘅地方係獨立房但share廁所嘅
去到樓下之後搵咗一陣先搵到間嘢門口太唔顯眼
點知上到去之後環境比我想像中好太多

首先係間房（枱面就係我頭先買嗰兩個蛋糕）

呢張落咗個紅色窗簾影 搞到間房紅紅地

有冷氣有電視有雪櫃
之後就係廁所啦
有成三個廁所呢個其中一個

仲有廚房任用

同埋蛋糕任拎 茶同咖啡任飲

望出窗個景

環境唔錯喎蛋糕任拎咁搞笑

睇落幾正幾錢晚?不如開名

好先進，電話app解鎖/鎖大門

最頂有名 卜
英鎊£83.41 三晚
另加葡萄牙法例規定要俾嘅city tax €2一晚

即係一晚大約270hkd咗右？
我依家仲未book酒店 有得諗喎

差唔多啦 我唔知而家英鎊匯率幾多
旺季呀快啲卜啦

有7間房 但3個廁所
假設全部住滿兼全部同時去廁所 都係兩個人爭一個廁所咋

呢期去啲房爆唔爆
見人話旺季

如果你係講緊葡萄牙啲酒店爆唔爆 咁就爆
如果係講緊我今晚住嗰間我就唔知
頭先超靜 應該係因為下晝啲人出晒去玩
實際有幾多個人住緊唔清楚

睇到我都想去埋一份好想去呀

係guesthouse休息咗一陣就決定搭地鐵出市中心
行去地鐵站途中見到一個好靚嘅公園

去到地鐵站就買飛
由於都過咗半日 唔係好想買24小時交通 所以買咗單程

呢張viva viagem可以當佢係八達通啲friend，可以重用
直接增值落去咁用 可以增單程券或者增交通券
咁我今次就空卡0.5加單程1.5 =2歐
質地完全係成張紙卡咁 好薄好易唔見

地鐵得幾條線，都幾簡單

不過我好唔慣佢哋門邊冇扶手，企喺門邊成日都想搵啲嘢扶

搭到Rossio站落
一出站就見到個小型市集

喺市集兜咗個圈之後 就行過去Praça Dom Pedro IV廣場

其實歐洲嘅廣場來來去去都係個啲嘢，影幾張相又可以去下一個景點

唔知咩嚟，總之影張相

Carmo Convent, 係一個博物館
當然我冇入去

今日天氣唔錯，影相幾靚

Carmo Convent 隔離就係 Santa Justa Lift
呢舊嘢係計落交通工具 聽聞交通券係包埋
不過因為我今日冇買交通券 所以只係遠觀

仲有近觀

尋日提過之前旅遊台識咗個巴打
今日難得同佢係同一個城市 夾到時間
所以今晚約咗係time out market食飯

見仲有啲時間未使去market住
個天氣又咁靚 驚死之後冇藍天
就決定嗱嗱臨行咗落去海邊影相先

Praça do Comércio

個海真係靚到爆
我好鍾意海，不過因為住喺倫敦，所以已經好耐冇見過海
泰晤士河一啲都唔靚

唔知點解海邊有好多呢啲疊起咗嘅石

仲要上埋色，蜥蜴同鯊魚又幾可愛

仲有啲狗呀蟹呀結他同埋成堆不知名生物

就係佢喺度不停咁砌石

睇睇下石個巴打就過咗嚟搵我於是就一齊行過去time out market

一人買咗一個葡撻食
終於都食到葡萄牙嘅葡撻啦！！！
我個bucket list又有樣嘢cross off到啦！！！

老老實實，歐洲嘅葡撻對我嚟講真係有啲太甜
同埋呢個葡撻啲餡有少少實同痴牙
不過係好食嘅

之後就食正餐啦
唔知係因為星期日定係平時都係咁，個market多人到爆
我同巴打買完嘢食之後行勻全場 搵位搵咗勁耐先坐得低

之後又買咗個雪糕食
呢間鋪頭同我早幾日porto食嗰間係同一間，只係唔同分店
今次我揀咗芒果同士多啤梨味

唔知你哋仲記唔記得我上次話個藍莓味好唔似藍莓
仆佢個街 我食咗第一啖就發現
佢上次原來係畢錯咗士多啤梨俾我
不過個芒果味真係超好食 講真

食完嘢十點鬆啲 個天差唔多黑喇

巴打話佢要行下海邊 我就搭地鐵返guesthouse結束今日嘅行程了

Day 4 完！

又打遊記打咗成粒鐘 三點先有得瞓

葡萄牙葡撻正常黎講應該叫吉士撻
成pat吉士醬

葡撻
即刻落kfc食

英國真係有啲舖頭叫葡撻做custard tart

宣傳下香港

話說今日需要行晒alfama+belem
但 樓主仍然係兩點先出門口

search到有間出名嘅豬扒包 (Casa das Bifanas)
就去試一試佢
去到唔知點解menu搵唔到bifana
不過無理到照嗌

食緊 幾好食
佢有mustard同chilli sauce俾我 不過我無點

樓主身為一個畫畫撚
睇到呢檔嘢覺得自己嘅畫功屎都不如

如果我唔係咩背囊而係拖喼我一定會買
放喺背囊一定會爛/巢

全部都係人手畫架？

食飽就搭巴士去alfama區
今日買咗24小時交通 搭車都搭得爽啲
巴士有單丁位 啱晒我呢啲毒撚

去到第一件事梗係要上左啲scenic point打下卡先
點知有驚喜 除咗景之外仲有盛開嘅花 仲搶眼過個景

啲花真係好靚

影影下花有個鬼妹叫我幫佢影相
跟住我一舉機 個鬼妹就立即每秒轉一個pose 仲要個個都擺得好靚
好彩佢搵著我，反應快到佢每轉一個pose我就影兩張結果佢話我影得好perfect
但佢擺pose真係好撚勁 想學

上到嚟都要影下個景嘅
但唔知係咪因為呢幾日由高處望落嚟嘅景已經影咗好多，望到有少少麻木

花花

停留咗唔算太耐，就繼續向前行

又有另一個觀景位，不過都係望返同一個景

影夠相就繼續行埋去Church of São Vicente of Fora
明明嗰陣只係四點幾，但唔知點解無開
不過教堂就入唔入都無所謂啦

附近仲有個位可以睇到National Pantheon

見到呢個景我第一時間諗起倫敦one new change天台望過去st paul’s cathedral個view
即係呢個

anyway我最後都行埋過去national pantheon影相

由於原定計劃係聽日去sintra（現時極大機會取消，因為懶）
所以見alfama區行得七七八八 就趁個天仲好藍快啲搭車去belem
搭巴士車程半個鐘左右就到
去到之後一落車見到呢間cafe整到成架電車咁 超可愛
本來諗住去晒啲景點打卡之後返嚟幫襯佢，但結果都係冇咩時間
呢樣我係覺得有啲遺憾

Jerónimos Monastery，個陣背晒光
當時又係諗住去晒海邊景點打卡返嚟再影
但最後實在太攰又冇影到

佢前面個噴水池好鬼靚

但係就大風到我企呢個位都有水飛落我度

去到海邊

Padrão dos Descobrimentos... 其實我次次講景點名都係直接copy google map個名，如果你無啦啦問我呢舊野叫咩名我真係up唔出

啲船都排得好整齊好靚

行咗成個下晝已經好攰尤其係我尋日拉傷咗小腿肌肉 今日行樓梯會痛
但一場嚟到點都要行埋去Belém Tower

太陽照射嘅角度啱啱好，好靚

終於影完收工攰到連15分鐘路程嘅地方都要搭車
belem係葡撻嘅發源地，梗係要去最出名嘅地方食葡撻
全世界第一間有葡撻賣嘅舖頭就係佢喇
Pastéis de Belém
但老老實實個門口真係好唔起眼

買咗三個葡撻係附近長櫈坐低食

真係好撚好食
係我出世到而家食過最好食嘅葡撻

試咗傳統食法，落肉桂粉
係唔錯嘅 出奇地夾
不過我都係覺得唔落好食啲

食完就搭返巴士返市中心rossio個頭食晚餐
是但搵左一間餐廳坐低嗌個海鮮飯 small portion €17.5
問佢個飯有無芫茜 佢仲好肯定答我we have no coriander
結果兜嘢一嚟

先不論佢都係有芫茜呃鳩我
我問佢 呢兜嘢係咪small portion 佢話係
最後飽到痴線 都只係食咗一半剩低打包
兩個人嚟嘅話我會強烈推薦呢間嘢嘅海鮮飯
如果一個人嚟就唔好好似我咁愚蠢喇

btw打包嘢食個陣我問佢有無膠羹膠叉 佢話無
跟住送咗支間餐廳用緊嗰啲不鏽鋼嘅叉俾我拎走

Day 5 完

至於聽日行程
要食埋個海鮮飯費事去sintra，極大機會留返係lisbon算
反正本身其實都唔係好大興趣去

係呀 真係好勁 水彩好難控制

係葡萄牙真係行兩日已經開始睇到啲景悶悶地
我去完嘅感覺係羅卡角>pena
pena都係一般嘅城堡 比較彩色啲
或者係我冇深入了解過啦
羅卡角行到埋去係會好震撼
唔知係關大風事定咩啦起哂雞皮

同你相反
最有興趣嘅景點係pena>regaleira>羅卡角/其他景點
睇吓我聽日起唔起身啦起身就去 唔起身就唔去
而家都成4am

alfama 電車河
d街窄到唔知點避

你去多幾個點又真係要多啲時間
我pena+羅卡
都係11點先出發
7點零已經番到去

去barcelona應該好啲嘅，起碼係海邊城市，利申想去但未去

起身啦

我反而完全無興趣barcelona, 一諗到啲遊客數量已經驚咗

諗諗下都係照去sintra
但我諗住一點半先出門口

頭先食埋個海鮮飯
晨早流流食到啖芫茜都咪話唔醒神

而家搭緊地鐵去rossio站 再轉火車去sintra
得幾個鐘時間，睇下行到幾多啦
其實行得一個景點都無所謂
純粹覺得一場嚟到lisbon 唔去埋sintra好似有啲嘥

一點半你又威嘅

尋日去到Church of São Vicente of Fora門口個陣就咁啱有一紅一黃兩架電車經過

跟住個個都舉機影座教堂，但我咁啱企正係隔離又走唔切，搞到個個好似影緊我咁

生活態度去旅行咁早起身做咩

去到rossio train station啱啱好見到5分鐘後有班車要去sintra
嗱嗱臨去櫃台買張return ticket €4.5（單程€2.25）
櫃台完全無人排 應該係因為無人有我咁遲出發
開車了車程八個字

補返頭先影嘅兩張相
Praça Dom Pedro IV終於有水出嘅噴水池

同埋rossio train station

sintra諗住去邊？嗰邊交通睇落好煩，交比樓主探路好似係Rossio站買咗交通套票先？
會唔會去埋羅卡角

堅煩 我查過無數次 到呢刻仲查緊 都仲係唔太明去到先算
羅卡角...睇下點啦
來回都要個幾兩個鐘 啲車又疏今日天色又似乎唔係特別靚

抵達sintra，天色十分陰
Sintra train station

呢度凍過lisbon，而家得18-19度
我淨係著緊短袖好在我唔太怕凍
但去羅卡角咁大風真係會唔掂，加上天氣唔好，唔去了
出火車站轉右就見到去大部分景點嘅434巴士站
上車直接問司機幾錢 佢話單程€3.9 任搭€6.9
咁我見搭兩程已經回本 就揀咗任搭
注意呢個任搭係只限434！
佢有另一個係€15 所有巴士任搭包埋cascais
呢個對於有充裕時間會去埋羅卡角同cascais嘅人就有用

張飛成張單咁
唔係佢話我知係飛 我真係會當咗係單

Porto唔去酒窖？

我發現自己同pena撞色

哈爾 佩納移動城堡

興趣唔大

香港嘅濕熱係蒸爐
西班牙嘅乾熱係焗爐
我覺得香港難頂啲

我都無去過巴黎，不過巴黎應該真係好唔ok 好多人去過都話不了

我對barcelona幾有憧憬，一嚟想去魯營球場，二嚟覺得海邊城市，景色應該唔錯

真係不了
條街勁污糟 又多賊 遊客區超多人呃錢
個度啲人仲要好無禮貌
就算買埋機票請我去我都唔想再去
成個環境好唔舒服

而家去歐洲旅行真係要揀啲非遊客區嘅地區去玩先ok

點解個post成4個負皮我講錯啲咩
尋日明明得兩個

禁錯左姐似

一路去pena條路都係九曲十三彎嘅山路 坐耐啲應該會暈車
好彩好快就到咗售票處
見到佢寫住網上買飛95折
為咗省個幾蚊 就即刻用電話上網買咗飛
佢有分兩種嘅
park 或者 park and palace
買park已經可以上到pena 只係唔可以入宮殿參觀
咁一來我對個宮殿都無咩興趣
二來早兩日個巴打都話好悶無咩睇
咁我就買咗park only 網上買 €7.13

一路行上去都有風，有啲涼意
當時並唔知道有更寒冷嘅天氣等緊我
沿途有啲好靚嘅繡球花

今日真係好大霧

終於行到上去見到座嘢

咁就周圍影下相啦

上面一直都keep住有風，而且唔細
18度+風+霧
衣衫單薄嘅樓主開始有啲凍

如果係晴天，五顏六色嘅pena應該好趣緻
但今日太大霧，令pena多咗份神祕感

去到terrace門口 能見度連廿米都無
呢個位極度扯風，影呢張相時已經心知不妙

啲霧真係好誇張

terrace望出去

連座嘢嘅輪廓都已經睇唔清

我影到呢度已經凍撚到癲 對手係冰冷
因為成個terrace都好撚大風 啲風完全無停過
個頭係可以吹到向上飛 成個超級撒亞人儲氣咁樣

啲霧誇張到由terrace出返嚟之後個電話mon有層水
影多幾張相之後就真係頂唔住要落山，再吹多陣風真係會病
仲有成個星期法國行程架

之後就搭返434落山
本來想去regaleira，但當時已經5點半，regaleira收7點
咁就費事去

結果就係Sintra National Palace落咗車

個景都幾靚

national palace入場都要俾錢 咁我就無買飛參觀
不過入面有個坐得幾舒服嘅sitting area, 結果我係個度坐咗大半個鐘回氣
之後就上返434去車站啦
結果都無乜點行過sintra不過都無後悔嚟嘅
pena呢啲咁特別嘅建築都係要親眼睇下雖然天氣唔好
而家搭緊車返lisbon 想去食葡撻

樓主如果再去Belém個間葡撻記住唔好堂食啲服務差到pk

Btw有冇試Manteigaria？都係賣葡撻，都幾好食

點差法
我琴日去都唔係堂食 拎咗去附近啲長櫈食

冇試manteigaria因為唔太就腳
不過啱啱一口氣食咗五個葡撻 兩間唔同鋪頭
啱啱先返到 陣間沖完涼先慢慢講返啲葡撻

啲侍應做野好慢，direct我地去張污糟枱，坐低等十五分鐘都冇人黎執，想叫佢又扮睇你唔到，終於叫到佢執佢話等陣，跟住走去執冇人用緊嘅枱

你試下睇google reviews好多人講，懷疑佢地有鋪癮激嬲啲客

五隻甜死不過係幾好食嘅

我撞得準過你
你有景睇
今日呢個位望出去乜鳩都睇唔到
伸自己隻手出去連隻手都係濛嘅

返到rossio之後就去搵葡撻食
首先去咗Nata De Lisboa
買咗三舊 三分鐘食完

之後去埋Fábrica da Nata
不過無去大舖，去咗r augusta條街間分店
今次淨係買咗兩舊

兩間舖都係一歐一舊
雖然後者出名啲但我鍾意前者多啲
但最好食都係belem個間

話說我見到其他人食係落啲粉落到成個撻都係啡色同白色一定甜到嘔
我都係覺得咩都唔落最好食
雖然肉桂粉都唔錯 但落得多就會蓋過咗個葡撻本身嘅味

食完就飽咗 晚餐都省返
聽日中午就check out，跟住直出機場
下一站係 Nice, France

Day 6 完！

樓主頭髮嗰張好好笑可惜冇去羅卡角同雷加萊拉宮

留咗咁耐除咗葡撻， 有咩餐廳或者食品係必食

每次入呢個鋪都諗起樓豬兜芫西飯（？）

羅卡角事但啦本身興趣唔大
regaleira就真係有少少可惜嘅
無事先睇定佢幾點關 又無諗過自己係pena行咁耐
如果我有機會再嚟sintra我會想去埋 萬里長城 moorish castle

海鮮 特別係魚或者八爪魚（或者海鮮飯 唔食芫茜嘅話記得要走芫茜）
呢邊有幾間食海鮮好出名 我無食因為我窮
porto有樣嘢叫francesinha 又係好出名 基本上就係一個好高卡同好肥膩嘅三文治
不過我減緊肥 又得一個人 唔想食得一半好嘥 所以無試到

雖然樓主對羅卡角無乜性趣，但其實真係好靚 尤其是睇住佢日落個feel真係好正

terrace
天空好同差咁大分别

btw 一次過食5件葡撻
好幸福

中大伏
屌你老母我以為係pesto

成兜都芫茜嚟 個牌又唔撚寫 淨係寫chicken
狗都唔食啦屌你老母芫茜真係好撚柒鳩難食
食一啖就成兜倒落垃圾桶
去買m記算 火撚滾

好似咁多野都有芫荽咁既

agger
睇埋日落先係重點

夏天嘅日落太晏啦
一個人係外地唔係好想咁夜返
同埋尋日真係好凍 去羅卡角我應該會吹咗落街

加上尋日天氣太差 去到都唔會靚得去邊

咪係
成世唔再踏足葡萄牙芫茜的國度

正午12點準時check out，就搭地鐵去機場啦
去機場好方便，紅線搭到尾唔使轉車
7個字左右已經到咗

點知delay1425 delay到 1500
無寄艙行李所以直接過security
過完仲有大把時間 就去搵啲嘢食啦
幾乎所有機場餐廳都有葡撻賣，連Starbucks都唔例外

不過呢度就賣得好貴 間間都係大概€2一個
係市區嘅double

然後我就中咗個垃圾芫茜伏
我話買麥記 但連麥記都好貴就無買到
事但買咗個quiche食就算

而家係boarding gate等緊上機

delay咗就嚟個半鐘都仲未起飛

架機都唔係太多人
大約坐兩個鐘就會到

見得閒就講下廢話
嚟到呢度上半部葡萄牙嘅行程就結束喇（唔知會唔會少咗人睇）
好快就開始下半部法國嘅行程
希望南法可以一洗我對法國嘅反感
巴黎
南法

又多個負評係我寫嘢悶定影相樣衰

頭先一起飛就恰咗一陣
一個鐘左右醒返 發現枱面有盒嘢食
其實我完全唔知兩個幾鐘機都有嘢食

拆開睇下有咩食
有個mushroom and cheese wrap, 有舊cow cheese, 有包餅同粒杏仁朱古力
一見到個wrap我就打個突
頭先就係食到go natural兜狗屎垃圾中伏
你依家又俾舊go natural嘅嘢我食...仲要綠綠地色...
仔細地睇晒啲葡萄牙文ingredients之後都唔知有無伏
最後滿懷恐懼地咬咗一啖
結果係安全嘅 不過又係有啲鹹
早幾日同個巴打食飯個陣都討論過呢樣嘢 佢都覺得葡萄牙嘢食鹹
所以我早幾日係porto食個間local嘢唔係佢煮得唔好 係人地口味真係偏鹹

anyway廢話唔多講啦
啱啱終於到達Nice
而家等緊落機

羅卡角真係大風到仆街
我當年夏天去都頂唔順要著返件褸

porto同lisbon
我覺得porto正d

我都鍾意porto多啲
整體個環境同氣氛好舒服 lisbon人多啲又嘈啲

我岩岩都去完葡萄牙翻嚟
Porto真喺好正

一落機行行下就出咗機場
唔係講笑，個機場無海關...落咗機就一直行到行李輸送帶跟住行埋出arrival hall
我仲以為自己行錯路 仲令轉頭行返入禁區
但都係得一條路可以行 最尾又行返出arrival hall完全係r晒頭
但我想本passport有入境法國嘅印呀

anyway一行出機場就見到呢個類似amsterdam同porto嘅大字牌
而家興呢啲？香港不如都整返個

之後又要研究點搭車
好快就決定咗搭tram 買咗張單程飛€1.5

來往機場嘅tram印象中係舊年年底先開通，感覺都頗新淨

搭咗半個鐘多啲 到Jean Médecin就落車
呢條係大街嚟 沿路超多舖頭 仲有百貨公司
不過因為我delay咗個幾兩個鐘太晏好多舖都收咗

入咗間大到不得了嘅超市買咗支水
又買定兩個blueberry muffin做晚餐
之後就經過Basilica of Notre-Dame de Nice

因為nice呢期嘅住宿真係好貴 我呢三晚就住hostel
4人女人房

同房嘅人係：
一個巴黎女人（一開始不停話我係中國人但我堅持hong kong is not china）
一個多倫多女人（但亞洲人樣無問咁多）
一個台灣女仔

間房就正正常常咁啦
我太遲check in所以要瞓上格

窗口個景

見都9點幾 我就無再出去（咁就無咗一日）
就去咗沖涼
結果我沖完個涼出嚟
個巴黎女人話佢係我沖涼嘅時候google咗好多香港嘅嘢 因為佢第一次遇到香港人
仲話佢睇咗啲反送中遊行新聞
跟住多倫多就即刻開始同巴黎傾引渡條例仲要解釋得好清楚
有人代我講 咁我就省返唔使講
之後巴黎就同我講sorry之前話我係中國人
簡單傾咗陣計就各自hea下玩下電話

聽日打算周圍行下nice

Day 7 完

今次真係行前咗一步 呢一步仲要唔係細
起碼好多地方都開始真正知道hongkong is not china

多倫多同台灣未夠8點就出晒去
跟住九點幾十點連巴黎都走埋
我通常兩點先出門 但被佢地嘈醒晒咁就索性早啲起身
結果11點半就出門平時呢個鐘數先醒
補返張影得好啲嘅hostel相

出門之後
立志要食勻全球麥樂雞嘅樓主第一時間就

好貴，€3.1 四舊雞...
佢部機都幾難用同其他國家個啲唔同介面
揀醬時見到有個寫classic chinese 唔知咩嚟就揀咗
結果原來係甜酸醬
啲麥樂雞呢就 皮好脆 肉無味
葡萄牙個啲贏佢幾十條街

食完，行去舊城區先

之前喺里斯本食海鮮燴飯同埋馬介休，啲餸鹹到落鹽唔使錢咁

食完麥樂雞就沿住Avenue Jean Médecin一路行去海邊
廿分鐘腳程，行路省下錢

又經多次尋日個教堂
經過嗰陣啱啱好12點 佢響咗超多下鐘
一定唔止12下

影完教堂又繼續行

嚟到Masséna Square

原來呢幾日有個jazz festival, 廣場有一部分圍起咗

海邊有個格格不入嘅雕塑

終於親眼見到傳說中嘅天使灣
見到個刻真係好感動

個海真係超級超級藍
影極都唔及肉眼睇咁藍
藍得嚟好晶瑩剔透
就好似一舊藍色啫喱咁

有隻狗

係石灘行下影下相
又欣賞下啲靚仔靚女（有靚女唔戴bra曬太陽但我唔會影）
就決定行上Castle Hill

見到好有創意嘅呃錢方法

Bellanda Tower望出去個景靚到
即刻瘋狂影相

下面呢張係再上高啲影
但我發現Bellanda Tower個景其實係最開揚 唔需要再上都得

見到咁藍既海水好想9衝去游呀

btw 南法可以睇薰衣草

我都想不過冇泳衣 都仲有其他地方要去唔得閒游水

我知啊 本來我有諗過去睇 不過去睇薰衣草嘅交通好唔方便
如果要去就要join tour但係超貴
所以就唔會去睇啦

落返山就行去好出名嘅雪糕舖Fennochio買雪糕食

啲味多到痴線
生果你up得出嘅都有 淨係朱古力都分三四種
仲有啲咩玫瑰薰衣草香口膠牛油果可樂
個價錢牌 去到16球點樣食

買咗荔枝同earl grey兩球€4
兩隻都唔係雪糕 係sorbet
不過隻earl grey唔太似earl grey味
荔枝就都ok

食完都唔覺特別好食，可能出名在多味揀
之後就入Nice Cathedral 休息下回下氣

嚟到nice梗係要試下傳統食物socca（三角豆整嘅餅）
求其係路邊見到有賣就買咗嚟試下 €2.8

話好食又唔係，難食又唔係，好微妙
三角豆味都幾重
食咗一半已經覺得隻味好悶唔想繼續食
又差個人幫手食獨遊嘅壞處

間雪糕真係好撚多味
食過荔枝覺得太撚甜

個景靚喎

食完個飯上返嚟變咗P牌

呢度間間都超多味，應該係學佢
本身想試下啲花味因為隻色好靚
但怕難食所以都係無買到
你仲食過咩味

終於都見到你留言

食完個socca又周圍行下
其實個舊城區都行得七七八八
本身就無乜景點 都係周圍hea下享受下咁
Nice真係好有異國風情好有feel, 個氣氛超級正

呢個係法院嚟

好多唔同嘅鹽，好靚

行行下又兜返去海邊

之後見到原來呢度都有老佛爺
入去兜咗幾個圈 但同巴黎老佛爺一樣無咩好行

見海邊都已經無地方好去
樓主身為一個死港女 就行返去Avenue Jean Médecin 行下街 試下衫

呢個商場叫Nice Etoile
入面有一串好大舊嘅生果 好得意

買咗啲化妝品 幾抵屌
不過追緊鋪嘅8成都係巴打 費事再講啦

晚餐去咗食拉麵
嗌咗個叉燒醬油拉麵

乜嘢人先會加火箭菜落拉麵...好撚on9，搞到個湯底又鹹又苦
但啲麵同叉燒都ok埋單€11 算係咁

食完就行返hostel
Nice嘅街事但一棟建築都好靚

去到hostel樓下見到個天好型

返到去都仲係尋晚個三個 無變過
我發現無論係check in 瞓覺 起身 出門 返嚟 我都係四個人之中最遲個個

聽日出國去Monaco
睇情況可能會去埋Eze / Menton

Day 8 完

Lm
本身都諗住今個weekend獨遊Avignon但唔識揸車睇薰衣草好似好唔方便咁

你係巴定絲？
我識一個巴打佢呢幾日係南法，想租車自駕去睇薰衣草，由cannes附近去avignon, vice versa
佢話想搵人夾，連油錢大概€40一日睇下有幾多人夾
我本身都有啲想夾 但費事得我同佢一男一女咁唔係幾好所以無應承到
你有興趣留個tg 我轉介你

我係絲呀 但係我喺Lyon落嚟應該唔會去Cannes
如果唔係我都想夾

你要唔要照留個tg先 睇下有無得同佢商量下地點
但就算唔睇薰衣草都照去avignon啦，依家藝術節好熱鬧
我20-22都會係avignon

好呀唔該晒樓主tg: kkkkkkyaya
到時睇吓有無得同樓主相認
不過我仲諗緊即日來回定留多晚先走 Avignon依家啲酒店太貴啦

幫你問咗，順手俾埋你tg佢
隨時歡迎相認我之前比利時post同早幾日葡萄牙都有同人相認
留啦即日來回咁嘥
一係住遠離市中心嘅hostel/airbnb？

Classic唔係就係甜酸醬咩呢個概念已經植根左係我腦入面

諗住等樓豬完哂個旅程先睇,但忍唔住先睹為快

push

佢話佢學校有嘢搞 改咗下個weekend先去 問你得唔得
花就唔緊要嘅
不過下星期avignon個藝術節就完咗

佢就咁寫classic嘅話我會get到
加多個chinese我個腦hang機以為係啲唔知咩中式醬不過甜酸醬又真係中式

今朝未到7點多倫多就執嘢check out早到呢
得返我 台灣 同巴黎
不過我諗今晚應該都有人嚟

我11點半出咗門 又係四個之中最遲
第一件事行去車站個tourist centre問下佢搭巴士去monaco係邊度搭先
尋日查咗成日都唔知

Gare de Nice Ville train station

太曬 唔為意影到隻手指

結果佢一句嘢就答咗我問題
我尋日上網查咁耐做咩
原來係要走到去le port個邊搭
於是我決定買張單程飛搭電車去個頭食咗嘢先

求其見到間burger就入咗去食

啲薯條賣相

食飽就慢慢行去巴士站

連啲普通住宅都好靚

入超級市場買咗支茶
見佢個樽有指示唔知點樣落抹茶粉 好似好搞笑就買咗

去到見到個寫住le port嘅巴士站 但無站牌
本身諗緊係咪呢度 但望望下見到有手寫指示教人去返啱個站
都幾溫馨

去到啱個站咁啱有車就上咗車
同司機買咗張去monaco嘅飛€1.5
但買完就後悔想去咗menton先
依家搭緊，等過多幾個站問下佢可唔可以加返錢改menton落

順便開埋支嘢飲
原來佢係一扭開個蓋就自動落抹茶粉，好好玩
扭返埋搖勻就飲得

又幾好飲

食左baileys 仲有一個唔記得左
仲試過下個friend既仙人掌味
不過全部普普通通咁

唔好意思咁多巴絲，今晚無文出
我被個巴黎女人一鳩嘢熄咗我盞燈我好難打文
我無論做咩佢都勁大聲屌到我飛起 仲用埋疑似法文粗口嚟鬧我
至於咩事有人想知先講啦唉

聽朝11點半會搭長途巴士去Avignon, 到時會補返今日啲行程
唔好意思

仙人掌味食落係咩味

想知

今朝一起身唔知咩事右膝痛撚到仆街
行行企企無事
坐低起身個下屈膝 或者行樓梯就

點都好啦而家搭緊車去機場 去到再轉ouibus（其實超驚趕唔切）
上車再update

費事總結，直接cap返同人地嘅對話算

背景資料：
間房好虧 張床一郁就有吱吱聲
木地板一行過又吱吱聲
同埋每個床位床頭有細燈for自己用

樓主拖喼定背囊？

樓豬take care ar唔好間硬來 唔得買d野貼下啦

唔洗理佢當佢痴線婆
唔好比佢影響心情

去邊都背囊

仲有個幾兩個鐘到Avignon
趁未落車打返尋日Monaco先

最後我都係Monaco就落咗車 無搭到去Menton
一落車就被人問路問我呢度有咩景點睇 同埋去賭場點行
我成個亞洲人樣又唔識講法文都問我我遊客嚟架咋
落車嘅位置好近Prince's Palace of Monaco，所以第一站就決定行上去
沿途個景都好靚

個景同Nice好唔同，多咗好多樓而唔係屋
呢個有錢到有32%人口係富豪嘅國家（2019年資料）
啲富豪味已經慢慢滲緊出嚟

行到上個palace

棵樹下面個area係觀景位

...但其實望返出去都係同一個景

因為個景頭先已經影咗好多
我好快就走入啲橫街窄巷影下相
呢度啲屋紅紅黃黃咁 好鮮明好靚

經過Chapel of Mercy又入去望一望

見到間舖賣礦石，樓主至愛
未打磨同打磨咗嘅都有！
當下個刻好想買舊sodalite/hematite返去但忍咗手無買

兜下兜下又兜返去palace個邊個廣場
呢座嘢算係軍事用途，係for palace嘅守衛

唔記得自己亂行咗條咩路，總之好靚景

仲有啲不知名仙人掌咁嘅植物

嚟到Saint Nicholas Cathedral

呢個教堂比較大 圍起咗一條參觀路線俾人行
不過我一早睇教堂內部睇到審美疲勞，都係打個卡就走

始終覺得外部嘅建築先係最靚

好藍嘅海，多圖

行到又熱又攰，就決定落返山去返一開始落車個位附近，抖下再行去賭場

蜜瓜味幾好食

坐係度抖咗好耐
最後係因為一隻有啲似甲由嘅不明生物降落咗係張枱度 先嚇到我成個人向後彈開幾米
反正都彈咗起身 買咗罐嘢飲就出發行去蒙特卡羅賭場

途中好難得經過一間郵局 仲要未關門當時已經6點 佢收7點
即刻衝入去寄Porto嘅postcard Porto嘅postcard拖到lisbon再拖到nice再拖到monaco先寄到
有兩款郵票 佢問我要邊款
我話第一款，佢get錯我想每款買一張不過事但啦
次次要貼郵票都無水 好彩啱啱買咗罐凍飲有啲倒汗水用

寄完就繼續行

呢條行人隧道啲牆全部係鏡

越嚟越接近賭場個範圍

條街就愈嚟愈多靚車...

到啦

門口有一架一望就知好貴嘅黃色車，同埋一個一望就知好富貴嘅女人

入場係要俾錢嘅，同埋我成身h&m好撚寒酸，就算我俾錢都應該唔會俾我走入去

賭場對出啲車位真係誇張到好似去咗車展咁

Casino Monte-Carlo 附近仲有一個望落好高級嘅商場
叫做Métropole Shopping Monte-Carlo
我好奇啲嘢有幾貴，所以走咗入去兜個圈

結果發現冇嘢我買得起
就算係啲望落去一定唔貴嘅普通嘢
例如呢條沙灘褲

佢嘅價錢係 €450

仲有隻好可愛嘅熊啤啤

呢個咁高級嘅商場 個廁所好普通 好令人失望

去完個商場 好遺憾地發現我已經冇時間去Menton
怪自己係Monaco hea得太耐無留意時間
惟有死死氣搵返100號巴士站返Nice
但個巴士站真係好難搵 網上都冇乜呢方面嘅資訊
我去返賭場隔離間酒店問佢門口啲staff
結果...佢哋唔識英文酒店喎師兄 唔係下話
最後都係要靠上網搵 喺某個外國網站成七八年前嘅一個留言搵到巴士站地點

幾經波折返到Nice

已經錯過咗日落，不過都仲有啲晚霞

成九點幾海邊仲有好多人
我覺得呢張相我影到好歡樂

原來除咗機場之外 海邊都有一個 #ILoveNICE

開始入夜都仲有啲人游水
海水真係好清

離開海邊之後 無意中發現我前一日晏晝經過無開嘅market 呢日夜晚竟然有開

返返去Masséna Square...原來啲柱上面嗰啲人夜晚會着燈睇落真係好古怪

之前提到嘅jazz festival呢晚有show開
啲音樂好大聲 成個square都聽到 好有氣氛

之後都係沿住jean唔識串個條大街一路慢慢行返去hostel兼搵嘢食
夜晚嘅 Notre-Dame de Nice 原來咁靚
好少見教堂會着咁鮮色嘅橙色燈，幾特別

最後食burger king...
結果全日兩餐都係食漢堡包同薯條

Day 9 完

好眼瞓 補寫完尋日個啲已經好攰
今日個啲聽日先補寫
反正好少人睇緊偷懶先

burger king白色個包咩醬?

mayonnaise
我食薯條鍾意點mayonnaise
香港好多都無

咁多劣食既

窮
求其一間餐廳食個main都€15-20
唔捨得食

一場黎到點都要食返一兩餐

都會嘅 可能聽日

我有睇ga
仲一野追完你3個POST

多謝你

香港發生咗太多事
呢幾日應該都無咩心情更新
我今次旅行後日就完
之後返到香港會一次過寫埋佢
放心絕對唔會爛尾

明白樓主
香港而家咁嘅情況大家都冇心情

明白等你
香港人加油

啲薯條睇落好唔吸引炸得好差

airdrop please

有時間一定會

有時間當街招/傳單

等候嘅同時推鋪

樓豬旅行完返英國定hk?

今晚返英國 後日返香港

Airdrop埋呢幾張

香港發生太多野，現在先有時間追下post

日本仔d fd黎

終於都搭緊地鐵去heathrow airport等返香港
繼續寫

之前寫到day9 喺nice嘅最後一日
咁day 10一朝早八點幾就起身執嘢check out
臨走仲同個巴黎八婆講bye諗返都覺得太有禮貌

前一晚查交通時見到nice去avignon可以搭火車或者巴士
我見火車都要4個鐘鬆啲
巴士就5個鐘零5分鐘但平差唔多一半
就買咗巴士飛 €29
出發地係nice個機場 咁就搭返tram出機場

上車時唔記得影架車，嚟到馬賽停一停時影返

當時我即刻明白咗點解之前有巴打話我應該去咗馬賽先，唔係就會搭車搭死我...
嚟到馬賽個刻我真係好想落車走

幾經辛苦坐到屎忽都差唔多爛
終於坐咗5個鐘嚟到Avignon
好慶幸無塞車，真係好準時5個鐘零5分鐘到

一落車就見到Pont d’Avignon條橋
好彩影咗張相 因為之後都無再行過過嚟

條路有火車仔行 好得意

到咗就send message俾airbnb個host
本身想直接去佢屋企
點知佢話佢返緊工 叫我去市中心搵佢拎鎖匙

一路行一路影下相

嚟到市中心有個旋轉木馬

撞正藝術節，真係好熱鬧
周圍都有啲傳單同poster痴係牆

搵到個唔識講英文嘅host之後 大家就用翻譯app溝通
總算順利拎到鎖匙
因為藝術節嘅緣故 市中心嘅住宿係天價
所以我住得比較遠 距離市中心腳程25分鐘左右
無乜交通工具順路 所以我都係慢慢行返去

呢度嘅街景同Nice真係好唔同 大部分都係呢種泥黃色嘅色調
再加埋個城牆 硬係覺得個feel有啲似英國嘅Bath mix 埋York

！！
啱啱Exchange最尾個旅行就係去左南法 好懷念

其實有啲似香港啲屋邨

間房有個露台 望返落樓下

間房都仲ok, 不過間屋就有啲污糟
唔緊要啦都係兩晚啫

係房休息咗成個鐘回氣
其實出面真係好熱 好記得當時行到嚟host屋企已經身水身汗
個幾日avignon日頭成36度
我喺porto 30度都熱到頭暈 諗返都唔知點解自己無喺avignon中暑

抖到成六點幾先再出返市中心周圍行下
見到大學

傍晚都仲有好多街頭表演
呢個係行catwalk

有人派咗張傳單俾我 有殘體

因為已經晏 無咩舖頭開 條街又無咁熱鬧
我就事但係超級市場買咗兩個牛角包做晚餐
又買咗包零食同支水
就行返host屋企結束呢一日

Day 10 完

我無睇薰衣草你係join tour定自駕
去咗南法邊度

應該同你差唔多

去左 Avignon 馬寶 尼斯 同埋摩納哥
但後悔無再留多一兩日 南法好多野玩

唔係差唔多 係完全一模一樣
我後悔無預多日俾nice
好想去menton去唔到

係呀!我都一樣 係尼斯淨係留左兩日 但去到先覺得可以再玩耐d

我係預錯咗 我住3晚nice 本身諗住玩到3日
但lisbon去nice個程飛機de鳩lay咗
然後又唔知原來nice去avignon要好撚耐
搞到得兩個full day

係呀
果到差唔多3個鐘車程 所以南法自駕遊係方便好多
Btw 我都有去Lisbon 仲去左波圖 葡萄牙同南法好唔同 但都好正

你係咪我分身嚟完全同我去嘅所有地方一樣

有機會我都仲好想番歐洲玩
留左係果到半年 係唔捨得番香港

返到香港之後日日偷懶唔想打字

第二朝起身就決定咗去avignon嘅景點打下卡
但呢日係35度
當時行出門口三步已經想返轉頭瞓覺
但係我憑住驚人嘅意志力
喺烈日之下照樣行咗廿幾分鐘入城諗返都覺得勁
可能因為係星期日，啲橫街都冇咩人，好靜

去到avignon cathedral樓下先發現又要爬樓梯上去
個陣右膝未好 仲痛緊 加上真係好熱
得少少樓梯但行完精神上感覺好似行咗三十層樓
上到去都算係有少少景睇 不過我就覺得avignon嘅屋無乜特色 所以個景都好一般

隔離公園格局好奇怪

Avignon Cathedral, 睇教堂睇到審美疲勞嘅樓主入咗去十秒就出返嚟

望返落去有個廣場 不過可能太曬所以都係冇乜人

下面啲相邊一忽係Avignon Cathedral邊一忽係Palais des Papes我已經分唔到

熱到頂唔順，係街買咗個雪糕
芒果同蜜瓜味
成個trip都唔知食咗幾多個雪糕

條街好多表演
有完全聽唔明嘅戲劇類

音樂類

無法歸類

呢個唔知做緊乜鳩
搵個波笠住個頭跳下跳下 啲觀眾笑到收唔到聲
只能夠話法國人嘅笑點我跟唔到

呢一日係元朗單嘢發生當日
當時喺條街其實都冇咩心情睇表演 淨係不停睇住啲新聞
基本上成個下晝都只係行咗最主要嗰條大街 又冇乜點影相
總之嚴重被香港啲嘢影響咗心情
行到夠鐘食飯就諗住食好少少 點知中伏

塊扒我自己煎都有信心好食過佢
啲薯條就唔錯
但€19就一定唔值
食完就慢慢行返去個host屋企

Day 11 完

食唐餐好貴？

小弟去過Menton。唔係好值得去，冇乜嘢看。喺海邊得間Matisse美術館比較值得去。

住火車站附近嗰間cheap ibis都幾平，性價比算高。

小弟去過南法。Saint-Jean-Cap-Ferrat, Antibes, Vence, Saint-Paul de Vence都勁正。強烈推薦以上地點，啲人話Cap-d'Ail, Cap Martin, Saint-Tropez都好正，希望有機會下次去。

我嗰陣咩酒店都貴 hostel直頭爆晒
你講嗰間當時係天價

樓主仲生存緊發夢發到幾乎唔記得咗我有個post
應該都冇人睇架啦不過當日記寫埋佢

係avignon嘅最後一晚我上網買定咗張火車飛去marseille
第二朝瞓醒就直接搭巴士去火車站
歐洲啲巴士好似架架都差唔多樣
太耐冇寫遊記唔記得程車幾錢

最後影多次城牆

好快就到咗avignon centre車站

見仲有時間 就求其買咗個croissant填肚

上到火車
條走廊靠牆 啲位四個一排 兩排面對面一格
係歐洲都搭過唔少火車 但第一次見到咁嘅格局

個零鐘就到咗marseille
呢兩晚都係住airbnb
去超級市場事但買咗支蘆薈汁就上路 行20分鐘去個host屋企

嚟旅行之前上網見到啲人話馬賽治安差
所以我嗰陣行都比較警惕 雖然係日頭不過都好注意周圍
但後來我去完之後覺得治安其實幾好...
起碼唔覺旅遊區有人呃錢 入黑又唔多見到鬼鬼祟祟嘅人
點睇都一定好過巴黎同倫敦先

話咁快就到咗
係樓下公園等咗個host差唔多半個鐘佢先到
不過佢好熱情 同埋佢屋企真係好靚景
間房望出去見到Cathédrale La Major

個廳露台望出去就係最出名嘅old port

乜原來個post一個月已經會沉浮唔返上旅遊台

個host好熱情叫我坐係度同佢傾計 仲問我飲唔飲咖啡
佢話佢以前係seattle開cafe 近年先搬嚟marseille
不過我啱啱先飲完支蘆薈汁所以就婉拒咗佢
個host仲不停話我知附近有咩地方去
連行幾多分鐘要轉彎上斜落斜佢都講埋一輪嘴咁講我又唔好意思打斷佢 結果聽佢講咗成10分鐘
其實佢講嘅景點我一早bookmark晒

settle咗啲嘢就出去行下
決定近近地行去附近嘅Fort Saint-Jean同博物館MuCEM先

上到去周圍影吓相
離開咗蔚藍海岸之後，個海隻色真係暗沉咗...

其實fort同mucem係有條橋駁住互通
所以行行吓係可以唔小心去咗mucem

個fort真係好大 同埋好容易蕩失路 有時行行吓又返咗去同一個位
我依家睇返Google啲相先發現原來都幾多位我冇行到去
不過當日都一樣好曬 雖然已經四點幾 但我行咗陣都係熱到頂唔順 就走咗入mucem歎冷氣
呢個博物館有一小部份展覽唔使錢入場
我唔知呢個係常設定特設展
總之，太有藝術氣息，我唔識欣賞

仲有人睇緊

快啦樓主

對唔住
即刻寫 我話嘅

雖然有冷氣好正 但個展真係冇咩好睇
行兩個圈就走返出嚟 影下mucem座嘢本身個樣

又影下全景 tour du fanal同fort saint-jean都入鏡

之後就行過去Marseille Cathedral
晨早過晒關門時間
不過我完全唔介意睇少座教堂 見順路就照去
行咗唔夠十分鐘就到
呢座嘢個design都幾特別
wikipedia話：

不過好可惜有一邊圍起咗 睇唔到佢全貌

行到呢度已經六點幾
諗唔到食咩 就去超級市場買咗堆劣食

登登登凳
我成個trip最劣嘅一餐出現了

搵到個好正嘅位坐低食
（唔記得影相google map頂住先）

正正對住個port

至於啲嘢食，係英國食慣屎嘅樓主完全接受到
但係個葡撻就係我出世至今食過最難食嘅葡撻食咗一舊 第二舊果斷掉咗
一個trip之內食到最正同最垃圾嘅葡撻，我諗都算係一種成就嚟

食完嘢就沿住old port行返host屋企
好chill

呢度又有字...

Day 12 完

個host日頭好鍾意打開晒全屋啲窗
於是係佢屋企瞓嘅我就遭殃
夜媽媽痕醒咗 被蚊叮手指尾同塊面
起身搵咗一粒鐘都打唔到 死死氣繼續瞓
點知隻蚊仲要不停係我耳邊飛嬲起上嚟戴耳塞瞓
結果朝早起身手臂又多咗一啖
不過起身之後打咗隻蚊
冇乜血 都唔知係咪同一隻

總之我快速搞掂晒就逃離咗間房 開始呢一日嘅行程
瞓到好晏，出得門已經就嚟兩點
去返old port個頭覓食
雖然遊客價 但冇計啦 多嘢食唔使搵夠方便
經過Church of Saint Ferréol Augustinians 照舊係門口影張相打個卡就走

個port有個市集 都係一檔檔賣下嘢咁
有啲賣番梘 整得好靚 差啲買咗
又曬又熱行得好辛苦 相都唔記得影
淨係對住啲水影咗張相

諗住都就走就事但搵間餐廳食好少少
係個港口隔離梗係食魚
嗌咗個grilled sea bream
跟住佢成條熟魚上 係我面前切開
搞到個賣相核核突突

都ok啦 冇乜調味所以好有魚味
盛惠€23.9（menu明明係寫€25.9）

餐廳對出就係呢舊叫做 L'Ombrière de Norman Foster嘅嘢
總之就係啲裝置藝術啦 其實都幾得意
我又唔記得遠影

有啲遊客對住上面影 我都影返張

因為今日主力去啲比較遠嘅景點（近嘅尋日去晒）
所以就落咗隔離個Vieux-Port - Hôtel de Ville地鐵站買咗張24小時交通卡
€5.2 分分鐘係我成個trip買過最抵買嘅嘢
因為之後狂搭車

買完呢張嘢上返地面就發生咗人間慘劇
就係我張電話卡 忽然上唔到網
好彩食飯時google過點樣搭車上Notre-Dame de la Garde，仲記得幾多號巴士
惟有係old port搵下個巴士站 好彩好快就搵到

當時一路搭巴士上山 一路諗緊張電話卡臨尾兩日先收皮係咪要即刻買過張
冇網上冇得睇地圖 邊度都去唔到 當時係好徬徨
結果上到去冇耐 神跡顯靈
無啦啦上返網

我上年同一時間
個market岩岩開始維修
估唔到搞咁耐
佢出面有指示你去隔兩條街既臨時market架喎
Miss左？

冇見到你講我先知喎
不過睇返google map啲review都話臨時個個麻麻地

上面個景都幾靚
但啱啱先去完葡萄牙同nice，審美標準提高咗好多，marseille嘅呢個景完全震撼唔到我
不過仍然係值得搭車上嚟影下相嘅

今個旅行去過咁多個教堂，呢個都算係最特別

仔細望左右兩邊會見到佢上面吊啲船呀飛機嘅模型落嚟，唔知點解

影多幾張風景相就搭巴士落返山
搭地鐵去下一個景點
呢度嘅地鐵車廂都幾細 企多兩個人已經好逼
啲人又唔會行入去 逼晒係門口

搭咗幾個站就嚟到Palais Longchamp
個名唔知同賣手袋個longchamp有冇關係

真係好靚上面呢張相係我今次旅行最鍾意嘅其中一張相
仲要冇乜人 可能因為嗰陣已經五點九

行到上去望返落嚟，只想講真係好撚寫意

可惜到六點三就有保安話呢度要close, 叫啲人走
我明明睇到佢個關門時間係七點九
半個鐘其實都已經夠我影吓相，不過如果可以hea多陣就更好

今次搭路面啲電車去下一個景點
啲凳好唔符合人體工學，坐得好唔舒服
空間就大啲，冇地鐵咁逼

今次嚟到 Porte d’Aix，馬賽版凱旋門
靚係好靚 但令我諗起巴黎

係
不過佢上面個商場賣既衫褲食物全部平到pk
3歐一條短褲 7歐一件令令polo

留明 歐洲一餐既洗費可以多過我全日計埋hostel既洗費
有無去過東歐？

巴打我好耐好耐之前有追你徒步行咗幾日香港個post
我去過匈牙利 仲有寫遊記添
我覺得匈牙利係中歐 但又有d人覺得係東歐
其他東歐國家就無去過啦
有機會想去croatia 但呢個我都唔知係中歐定東歐

竟然仲記得
感覺hungary同croatia都算係中歐 物價大約點？
絲打睇黎好鍾意獨遊

現代歐洲人真係人生勝利者，求其一度都咁靚。唔知D local 日日見呢啲又係咩感覺呢？